軍裝亂笠保護衣 警方認衰

軍裝亂笠保護衣 警方認衰

【本報訊】時代選中了鄧炳強，鄧炳強的手下卻選錯了保護衣。早前網上流傳一張兩名軍裝警員穿着「人形膠袋裝」保護衣的相片，相中兩名軍裝用一個超大的透明人形膠袋，由頭至腳包裹全身，連雙手及鞋都遮蓋，只是口部有缺口，讓警員可以戴上口罩。

相關新聞：擬增510藍帽子 議員斥打壓港人

兩名軍裝警月前以「人形膠袋裝」現身醫院，遭質疑缺乏常識。

稱事發時未掌握風險

警方回覆《蘋果》查詢時表示，事發1月30日，當時警方接報醫院隔離病房有病人與護士發生爭執，當時未完全掌握疫情風險，錯誤選擇相片中的生化防護套裝。

警方表示，警隊已經制訂一套應付傳染病的工作指引，當中涵蓋一系列單位及個人防護措施，以及有關個人保護裝備的正確使用程序。

衞生防護中心於3月5日在facebook專頁發出帖文，題為「亂着保護衣 病毒入侵易」，表示「咪以為是但搵啲差唔多樣嘅膠布膠袋笠住自己就OK，個人防護裝備嘅設計同物料係經過嚴格測試同驗證，着同除有特定步驟。亂咁着更大機會感染病毒，小心咪試！」。

帖文並附上兩張圖片，其中一張是醫護人員正確使用防護裝備，如頭套及保護衣，另一張是一個人像穿着膠袋的保護衣，同樣是手腕位置有橙色帶，腰間有一條黑色帶。

■記者陳沛冰

衞生防護中心準備受清算啦,居然夠膽話香港皇軍

０生產力但拎人地啲抗疫物資

點解尋晚香港「水晶之夜」一定係國際線大講特講

Twitter有外國議員留意到琴晚香港人半夜被大屠殺

正式宣布 尋晚係香港嘅水晶之夜

讀書少都唔夠，仲要咁浪費真係冇公德心

幾似condom

做得太多衰嘢，驚有報應怕死落地獄